練功券扮真$500流出市面 淘寶有售

「偽鈔」愈出愈逼真，連驗鈔機亦被「遮蔽」。近日在網上流傳，有商舖收到一張面值500港元的「練功券」，令人人心惶惶，擔心一不小心便墮入不法之徒圈套。不少網民紛紛留言，問「咩係練功券？」亦有人指出該券上印有「練功專用，禁止流通」的字樣，質疑為何「咁大隻字都見唔到。」

有網民昨日（6日）在社交群組「Tai Po大埔」發文，提醒街坊要小心，聲稱收到朋友的訊息，指有人在觀塘樂華邨收到一張「練功券」。「如收一疊500蚊紙，逐張睇吓，免招損失！」圖中「練功券」逼真，清楚印上發鈔銀行、面值銀碼及鈔票編號等資訊。惟該券的右上方有兩行斜虛線，另亦在空白位置亦印有「練功券，票樣，練功專用，禁止流通」的字樣。

不少網民隨即留言發問「咩係練功券？」有人無奈指「咁大隻字都見唔到。」更有網民提醒應立即報警，「收到要報警，因為可以告你藏有偽鈔。」有人在淘寶網找到不少「外幣練功券」的商品，其中100張不同面值的「港幣練功券」只售約10港元。根據網上資料，練功券全名為「銀行練功專用券」，是內地銀行職員用作練習點鈔的工具。

如收到偽鈔，應立即交給警方或銀行處理，切勿試圖再次使用，否則有可能干犯香港法例第200章《刑事罪行條例》第99條的「行使偽製紙幣」罪行。

網民有話說

Vera Lew：$10，$20，$50，淘寶都有，大家小心！

Po Yip：仲有咩功，偷拐搶騙嗰種囉，國內人最有研究啦。

Nclbabii Ng：會計技能券…要仿真度咁高嘅嚟練嘅咩？

Bo Wong：要金精火眼。

馬雲應該話哩d唔係假野

馬雲話假既比真野好

人人有功練

大佬呀, 人人有功練你都信, 唔呃你呃邊個呀?

古拳法

死跛佬，你生仔冇屎窟喇你！

話係練數銀紙用品

喂! 而家人身攻擊啦吓嗎?

你性無能啊你

Fuck you

HSBC都印埋 支那狗

人人有功練你都信 唔呃你呃邊個

之前做中資teller
都用真銀紙練啦
使鬼呢啲戇鳩嘢

中國國技術

道具好似要申報?

中國夢

公司管有逾22萬張道具銀紙 《樹大招風》道具領班被控藏偽鈔

淘寶巴閉，香港政府都冇偈，有金三嘅風格

又係大埔

練數錢，洗春印咁真

屌你老母支那人真係正仆街

支港融合，唔駛五十年香港已經同支那接軌

之前都有單係金屬線唔係HK 500,變左20
但政府唔會做野住